{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"25","quiz":[{"id":302,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق إسفلت.","b":"في طريق كركار.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة ؟","a":"تسير ببطء باستعمال فرامل الرِجْل بشكل متواصل.","b":"يجب أن تسير ببطء باستعمال غيار واطئ.","answer":"2"},{"id":300,"question":"الفرملة الأفضل على طريق رطبة هي:","a":"فرملة بالتناوب على دعسة الفرامل.","b":"فرملة بواسطة تخفيض الغيارات.","answer":"1"},{"id":312,"question":"إذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الأمامية أقل منه في الآخر :","a":"يُشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض.","b":"لا يؤثر ذلك على المقود إذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تهيأت للاجتياز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة من خلفك تسير بسرعة اكثر من سرعة سيرك وتريد اجتيازك :","a":"تجاوز المركبة التي أمامك بسرعة لكي تتفادى حادث طرق.","b":"لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز.","answer":"2"},{"id":311,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل","a":"ينفصل المحرك عن جهاز الغيارات.","b":"حسب قوة الضغط ، تخفف المركبة من سرعتها أو تقف.","answer":"2"},{"id":314,"question":"أمامك سائق متردد إلى أية جهة يسير ؟","a":"يجوز اجتيازه ولكن بحذر.","b":"ممنوع اجتيازه.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يجب أن تكون سرعة السير عند الرجوع إلى الخلف؟","a":"أبطأ ما يمكن.","b":"ملائمة لنوع المركبة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق :","a":"الزنبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة أيضاً.","b":"تتمهل إلى حد إمكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات.","answer":"2"},{"id":328,"question":"كيف يؤشر مكان عبور المارة :","a":"بواسطة إشارة استعلامات أو رسم على سطح الطريق أو كلاهما.","b":"بواسطة إشارة إرشاد وبداخلها شخص يمشي.","answer":"1"},{"id":329,"question":"هل إشارات السير بأيدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"كلا ، إلا إذا كان هناك شرطي في المكان.","b":"نعم فهذه إشارات سير متنقلة حسب القانون.","answer":"2"},{"id":319,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","b":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الإطارات؟","a":"تماسك ضعيف للإطار مع الطريق وتلف وسط نعل الإطار.","b":"مقود قاسي وتلف جوانب الإطار.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","b":"لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.","answer":"1"},{"id":325,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات :","a":"أدخل المفترق فقط إذا كان لك حق الأولوية.","b":"قف خارج المفترق إلى أن يخلو من المركبات.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","b":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","answer":"1"},{"id":326,"question":"عند إنهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين :","a":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي اجتزتها.","b":"لا مانع من البقاء في المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ أن الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة فرامل اليد.","b":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة أحجار حافة الرصيف.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","b":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","b":"ممنوع اجتيازها علّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":317,"question":"إذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل.","b":"يجوز السير ببطء إلى أقرب مكان لتصليح البناشر.","answer":"1"},{"id":318,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":322,"question":"زمن رد الفعل لدى السائق في الليل :","a":"يكون أكبر لعدم وضوح الرؤية.","b":"زمن رد الفعل ثابت ولا يتغير سواء في النهار أو في الليل.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند دخولك مفترق لك فيه حق الأولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك :","a":"تخفف من سرعة سيرك وتعبر.","b":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الأولوية.","answer":"2"},{"id":324,"question":"أنت تسوق تراكتور في طريق بلدية بسرعة 40كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","answer":"1"},{"id":306,"question":"في حالة وقوع حادث طرق ، ماذا يمكن أن تسبب السياقة بسرعة عالية؟","a":"يتمثل الخطر في تصادم مقدمة-مؤخرة فقط.","b":"زيادة شدة الإصابة بشخص أو بمال.","answer":"2"},{"id":310,"question":"عندما تشك أن فرامل الرِجْل لا تستطيع إيقاف المركبة فماذا تفعل ؟","a":"عدم السير في المركبة إلى أن تصلح الفرامل.","b":"تتوجه إلى أقرب كراج لتصليح الفرامل.","answer":"1"},{"id":304,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"إسراع فجائي.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":305,"question":"الفرملة الأفضل تكون:","a":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل.","b":"بالتدريج وقبل إقفال العجلات.","answer":"2"},{"id":323,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك :","a":"فقط إذا كانت الطريق رطبة.","b":"في جميع الأحوال.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}